【香港國歌】商台聽眾合唱團 - 香港之歌 (1969)

香港之歌 (1969)
主唱：商台聽眾合唱團
作曲：鄺天培
填詞：鄒方里

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

南北中西安逸歡暢，同聲頌讚香港，
勁秀好山城，地老天長，民主之光照香港。

名昌千秋，聲譽不降，同舟共濟永自強，
美滿又安寧，是個好天堂，成就是大眾共創。

維多利亞海港，爐峰輕眺盡遠望，
萬千氣象，樂滿華堂，繁盛自由更安康。

維多利亞海港，民主可貴得眾望，
外銷工業遐邇名揚，無限貿易流暢。

處處景致秀麗，大眾喜氣洋洋，
和平共處，名聞四方，讚賞東方之珠香港。

維多利亞海港，民風謙遜重禮讓，
共享歡樂，大眾安康，愛東方之珠香港。

1969年，六七暴動平息冇耐，港英搞咗個香港節穩定民心、粉飾太平，嘗試提升返香港人對香港嘅歸屬感。商業電台六七暴動都元氣大傷，尤其播音員林彬(六七暴動期間林彬參演廣播劇《欲罷不能》、《大丈夫日記》，日日公開直屌匪。《欲罷不能》同之後另一個廣播劇節目《冷眼旁觀》就係《十八樓C座》前身)畀匪害死。香港之歌就係當年其中一首響應香港節嘅歌。1971年同1973年再搞過兩次，不過當時社會氣氛已經平靜曬，唔同69年，之後都冇再搞。

作曲鄺天培係商業電台開台初期營業部經理、中文節目部主任。除咗做幕後，亦都有參演過廣播劇同作過曲。作品有莫佩雯(秦煌老婆)〈勁草嬌花〉、尹芳玲〈薔薇之戀〉(1961年商台長篇廣播劇薔薇之戀主題曲)。連埋〈香港之歌〉，呢幾首歌都收入慶祝商業電台啟播十周年嘅《商台歌集第一輯》(1969)。

我愛香港

嗰時好簡單，香港就香港

唔駛好自卑咁刻意強調 “中國香港”/“香港特別行政區”. 港英都唔會要求你叫“英國香港”

咁其實嗰陣就咁講香港都係有政治考慮，因為六七暴動之後港英要維穩，刻意去政治化

推

粉飾太平呢四隻字好似有啲貶義

係，但係港英的確有咁嘅政治動機，當然主要都係維穩

香港節舉辦時期嘅《香港年報》，無論係中、英文版本，簡單概述：
「政府舉辦『香港節』，是為大眾同樂。」

Push

好多優點同美德都被摧毀咗。